---
description: 補償只限於有正確安全包裝、並有按平台選擇運輸方法時，明確指示及標記食品、易腐品、玻璃及易碎品的訂單。
---

# 損失/損害訂單補償(tracking)

## 有適當安全包裝的物品（詳細請查看我們的[包裝指引](bao-zhuang-zhi-yin-ndd.md)）

* 對於任何訂單賠償，每筆訂單的最高賠償金額為台幣3000元。&#x20;
* 任何損失和損壞，商家應在系統上標明的交付日期後十四（14）天內通過電子郵件向Pickupp報告。 Pickupp將進行詳細調查並在十四（14）天內向商家回覆是否理賠以及原因。
* 如果Pickupp被確定是唯一的負責方，商家可以根據申報價值為該包裹開具發票，支付將在三十（30）天內由Pickupp結算。
* 確認理賠後，商戶需將以下資訊發送至[ ](mailto:tw-cs@pickupp.io)tw-statement@pickupp.io，後續單位會協助確認後續賠償事宜\
  1.本服務原始發票（從本平台取得）\
  2.貨物價值證明\
  3.貨物損壞照片（含包裝外箱等資訊）\
  \
  提醒您，Pickupp 將於收到完整文件後，始處理案件事宜，約3\~5個工作日內回覆。

備註1：若運輸貴重物品、食品、易腐品、玻璃及易碎品等禁運品，如有損失，即免除Pickupp平台的損害賠償責任。基於客戶選擇的運送方法不匹配，造成物品其他損害，用戶會自行負責，亦同意Pickupp之免責聲明。
